香港既「市區」同「近郊」應該點定義?

新界屬於近郊，港九屬於市區，呢個應該冇咩異議

但係有D地區例如荃灣、葵青、將軍澳雖然係喺新界，但係地理上好接近市區，而且又有地鐵到，發展上同市區幾乎融為一體，呢D地區可唔可以視為市區既一部分？

又例如香港仔、鴨脷洲雖然係喺港島，但係同港島北鬧市始終隔左一段距離，而且以住宅為主，商業活動相對較少，呢D地區仲應唔應該視為市區？

南區真係完全唔可以計落市區

赤柱 深水灣果啲同中環金鐘完全係兩個世界

油尖旺銅金灣中上 半小時生活圈=市區

新線通車之後，黃竹坑/鴨脷洲去油尖旺銅金灣中上都係半個鐘左右

南區出銅鑼灣灣仔金鐘最快可以兩個字內 路路暢通既話
平時行西隧出油麻地旺角其實都好快

新界唔一定係郊區 港島唔一定係市區

我明白唔一定，所以就想討論下D灰色地帶

南區,大西北同沙田同市區之間有buffer

荃灣葵涌市中心應該算市區？

天水圍係山區？

有冇Urban專家解釋下

會唔跟排公屋個市區定義啱？

我們的公共屋邨分布在全港四個地區：

市區 (包括港島及九龍)
擴展市區 (包括東涌、沙田、馬鞍山、將軍澳、荃灣、葵涌及青衣)
新界 (包括屯門、元朗、天水圍、上水、粉嶺及大埔)
離島 (不包括東涌)

好多人會當荃灣係九龍，以前熊貓酒店叫九龍悅來酒店

成個荃灣都係紅的 真係以為係九龍

綠的荃灣市中心好似淨係可以停地鐵

其實可唔可以係西貢坐綠的去荃灣？

市政局管嘅就係市區
區域市政局管嘅就係近郊
新加坡就係鄉下

經馬鞍山應該得

馬𩣑山屬新界定九龍架

經馬鞍山 馬場 城門隧道 荃錦交會處(唔識打 ) 西樓角路去荃灣地鐵站
呢條路應該得

馬鞍山係綠的範圍

市郊

新界
綠的去到威爾斯親王醫院就要收皮